{
    "title": "孟子二7",
    "range_remark": "(P.179-228)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "「」認為人性如杞柳，無所謂善不善。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)孟子",
                "2)孔子",
                "3)告子     215"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "「」為商孤竹君之長子",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 伊尹",
                "2) 伯夷",
                "3) 紂      204"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "聖賢之君「」作",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)五六",
                "2)六七",
                "3)七八   181"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "百年而後崩–文王「」 歲而崩。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)九十七",
                "2)九十八",
                "3)九十九    183",
                "4)一百"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "孟子曰﹕「否！我『』不動心 」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)三十",
                "2)四十",
                "3)五十   190"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "人類行為的原動力叫做",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 氣",
                "2) 志",
                "3) 志氣   208"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "「」問於孔子曰﹕夫子聖矣乎。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)孟子",
                "2)曾子",
                "3)子貢   195"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "宰我曰﹕以予觀於夫子，賢於「」 遠矣。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)堯舜",
                "2)湯禹",
                "3)伯夷伊尹  196"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "褐寬博→  指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)人名",
                "2) 寬厚",
                "3)匹夫   198"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "慊→字音同「」指快也。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 間",
                "2) 欠",
                "3)千    202"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "加→ 猶「」 也。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)加入",
                "2)居",
                "3)枷     197"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "北宮黝似",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1) 曾子",
                "2) 伊尹",
                "3) 孟子",
                "4) 子夏   191"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "芒芒然",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)疲倦貌",
                "2)困惑貌",
                "3)茫然貌   203"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "「」水行不避蛟龍，路行不兕虎。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)孟施舍",
                "2)北宮黝",
                "3)孟賁",
                "4)孟子     197"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "昔者「」謂子襄曰﹕子好勇乎，吾嘗聞大勇於夫子矣。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)孟子",
                "2)曾子",
                "3)告子   192"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "許→猶「」也",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)允許",
                "2)也許",
                "3)期許      182"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "蹴然→",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)不安貌",
                "2)不畏懼",
                "3)不急貌   183"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "夷吾射寡人中鈎，其矢尚在→夷吾是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)伯夷",
                "2)管仲",
                "3)膠鬲    188"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "不「惴」焉→音同",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)喘",
                "2)踹",
                "3)瑞",
                "4)墜   192"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "挫→猶「」也",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)辱",
                "2)錯",
                "3)銼    198"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "反手→極言",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)不易也",
                "2)反差也",
                "3)其易也  183"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "麒麟→為「」之長",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 毛蟲",
                "2) 羽蟲",
                "3) 絨蟲      205"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "持其志無暴其氣→「持」是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)把握",
                "2)守",
                "3)對抗   200"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "必有是焉而勿「正」→",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)正是也",
                "2)預期也",
                "3)期許也    202"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "揠→「」也。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)押",
                "2)壓",
                "3)拔    203"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "「」： 不得於言，勿求於心﹔不得於心，勿求於氣",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)管仲曰",
                "2)孟子曰",
                "3)告子曰   192"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "孟子自述其不動心之工夫，在善於",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)辯言養氣",
                "2)知言養氣",
                "3)善言養氣   190"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "「」不膚撓，不目逃",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)北宮黝",
                "2)孟施舍",
                "3)孟賁     191"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "洽→「」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)合也",
                "2)徧也",
                "3)狹也  183"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "聖之狂者為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)伯夷",
                "2)伊尹",
                "3)桀紂   205"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 1,
            "stem": "孟子以「」為不動心之墊腳石",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)勇氣",
                "2)志氣",
                "3)仁愛   225"
            ]
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 1,
            "stem": "「」學不厭智也，教不倦",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)義也",
                "2)仁也",
                "3)信也    195"
            ]
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 1,
            "stem": "「」為一世",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)六十年",
                "2)五十年",
                "3)三十年    206"
            ]
        },
        {
            "id": 34,
            "order": 34,
            "type": 1,
            "stem": "無「是」餒也→「是」指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)正義",
                "2)義氣",
                "3)道義  202"
            ]
        },
        {
            "id": 35,
            "order": 35,
            "type": 1,
            "stem": "無嚴「」",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)無父",
                "2)不威嚴也",
                "3)不畏懼也   198"
            ]
        },
        {
            "id": 36,
            "order": 36,
            "type": 2,
            "stem": "夫天未╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴吾何為不豫哉！」（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "欲平治天下也如欲平治天下當今之世舍我其誰"
        },
        {
            "id": 37,
            "order": 37,
            "type": 2,
            "stem": "尹士語人曰﹕「不識王之不可╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴ 也。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "以為湯武則是不明也識其不可然且至則是干澤"
        },
        {
            "id": 38,
            "order": 38,
            "type": 2,
            "stem": "孟子曰﹕「然╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴，是為欲富乎﹖」 （輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "夫時子惡知其不可也如使予欲富辭十萬而受萬"
        }
    ]
}